---
slug: /modules/credentials
sidebar_position: 3
---

import Tabs from '@theme/Tabs';
import TabItem from '@theme/TabItem';
import Git from './git/_git.mdx';
import Cloud from './cloud/_cloud.mdx';
import Cluster from './cluster/_cluster.mdx';
import KubeSecret from './kube-secret/_kube-secret.mdx';

# Credenciais

Sendo o bloco básico do sistema, as credenciais tem a função de conectar os recursos externos com o IDP-O2B, habilitando as funções de integração. As credenciais pertencem à organização e podem ser reutilizadas em vários workspaces.

:::caution Atente-se
Caso suas credenciais fiquem desatualizadas com a origem ou expirem, será necessário atualizá-las no IDP-O2B para o correto funcionamento de suas dependências.
:::
:::info INFO
As informações de credenciais inseridas na tela de cadastro podem ser editadas posteriormente mediante o uso do token. Certifique-se de manter o token em um local seguro.
:::

<Tabs>
  <TabItem value='git' label='Git' default>
    <Git />
  </TabItem>
  <TabItem value='cloud' label='Cloud'>
    <Cloud />
  </TabItem>
  <TabItem value='kube-cluster' label='Kubernetes Cluster'>
    <Cluster />
  </TabItem>
  <TabItem value='kube-secret' label='Kubernetes Secret'>
    <KubeSecret />
  </TabItem>
</Tabs>

### Editar credencial

Ao atualizar uma credencial, todas as aplicações que a utilizam serão atualizadas consequentemente.

![Editar credencial](./edit-credential.png)
